A股暴跌 內地股民湧美使館微博「申冤」

儘管A股今天回穩，但上周的慘跌卻讓不少內地股民欲哭無淚。結果，部份股民竟跑到美國駐華大使館微博「申訴」、批評內地政府任由股市震盪；美國大使一段拜年短片下，充斥上萬條計這類留言。有金融界人士直指，中國人要求美國干預A股，言論荒謬。

根據《華爾街日報》，美國駐華大使館日前先後發布有關平昌冬奧的消息，以及美國駐華大使布蘭斯塔德（Terry Branstad）伉儷錄製的影片，用中文恭賀中國人春節快樂，其間他還撫摸著一條巴吉度犬，寓意在狗年來臨。

但意外的是，拜年短片並沒有得到太多中國人回禮，相反竟吸引了上萬條涉及內地股市的評論。

這些評論主要是在A股急挫下，內地股民遷怒於中國政府。據了解，上證綜指上周累計下跌了近10%，昨天雖然反彈了約0.8%，但股民聲討仍在繼續。

美使拜年片 竟有上萬條股市評論

當中有內地股民宣稱，有內地官員操縱股市，「美國證監會有過老百姓這樣罵嗎」，有人更公然要求美國介入關注A股跌市；一條評論寫道，「請大使先生在遛狗的同時關注下中國的股市﹐這絕不是內政，關係到一億個家庭生存的權利」。

也有評論回應說，「現在投資者求告無門，只能靠美國大使館的微博，真可憐」。這條評論獲得了數百個讚。

由於群情洶湧，美國駐華大使館稱，已刪除了一些違反大使館社交媒體平台使用條款、言辭最粗俗的評論。

有內地股民 要求美介入中國股市

據稱，也有內地股民跑到英國駐華大使館和聯合國的微博賬號，留下激烈言論。最終，微博營運方似乎關閉了外國機構賬號上部分評論功能。截至今早，美國駐華大使館微博一些貼文，已不能留言評論。

位於北京的投資銀行香頌資本（Chanson & Co. ）執行董事沈萌表示﹐想讓外國大使干預中國股市，這種做法不但荒謬，而且幼稚；很多中國投資者錯誤地認為，政府應該採取措施防止股市大跌，他們被這種想法寵壞了。

值得注意的是，也有網民在留言中，指摘美國引發全球股市下挫，中國受波及。

On9 救市跌得仲勁

上個星期呀爺都有份整跌個市 要求組隊佔中

希望同胞們同我地一齊佔中

屌
冇啲骨氣